\documentclass{article}
\usepackage{lipsum} % Pakiet do generowania losowego tekstu
\usepackage{graphicx} % Pakiet do obsługi obrazów

\title{Język latex}
\author{Nikodem Smoliński}
\date{\today}

\begin{document}

\maketitle

\begin{abstract}
    To jest streszczenie pracy.
\end{abstract}

\tableofcontents

\section{Wprowadzenie}
\lipsum[1-2]

\section{Rozdział 1}
\subsection{Podsekcja 1.1}
\lipsum[3-4]

\section{Rozdział 2}
\subsection{Podsekcja 2.1}
\lipsum[5-6]

\section{Formatowanie Tekstu}
To jest \textbf{pogrubienie}, \emph{kursywa}, a także \underline{podkreślenie}.

\section{Tryb Matematyczny}
Za pomocą trybu matematycznego możemy zapisać równanie:
\[ E = mc^2 \]

\section{Rysunki}
\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=0.5\textwidth]{rysunek1.png}
    \caption{Podpis do rysunku 1.}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
    \centering
    \begin{tabular}{c}
        \includegraphics[width=0.4\textwidth]{rysunek2.png} \\
        \begin{tabular}{|c|c|}
            \hline
            Tabela & Przykład \\
            \hline
            1 & A \\
            2 & B \\
            \hline
        \end{tabular}
    \end{tabular}
    \caption{Podpis do rysunku 2.}
\end{figure}

\section{Tabela}
\begin{table}[h]
    \centering
    \begin{tabular}{|c|c|}
        \hline
        Kolumna 1 & Kolumna 2 \\
        \hline
        Wiersz 1 & A \\
        Wiersz 2 & B \\
        \hline
    \end{tabular}
    \caption{Tabela odnosząca się do tekstu.}
\end{table}

\section{Odniesienia}
Odnoszę się do Rysunku \ref{fig:rysunek1}, Rysunku \ref{fig:rysunek2}, oraz Tabeli \ref{tab:tabela1} w tekście.

\section{Bibliografia}
\begin{thebibliography}{99}
    \bibitem{reference1} Autor1, \emph{Tytuł Artykułu}, Journal, Rok.
    \bibitem{reference2} Autor2, \emph{Tytuł Książki}, Wydawnictwo, Rok.
\end{thebibliography}

\end{document}
